海關關員2019（20）

麻煩大家發問前請先看以下文字有冇已經解答到你嘅問題 祝大家投考成功

下面嘅文字轉載自前人嘅post
亦多謝各位師兄師姐嘅分享

唔洗怕醜繼續討論繼續叫春

------以下為轉載內容-------

海關關員第一遴選分享

首先分享數點要點，極度重要

在場內必須絕對服從所有長官的命令
不要做多、不要做少、不要做錯
進入學院大閘前關掉手提電話，直至離開學院
緊記自己的考生編號，即電郵中的那組五位數字 (長官詢問時，必須連同0一起讀出)
在會場內保持態度認真、不要嬉皮笑臉、絕不可東張西望、不可與其他考生交談 (小組討論時除外)
於第一遴選只需準備身份證、一套運動服、一對運動鞋、一套西裝、一對皮鞋。學歷及工作證明、相片、文具都無需要（無運動套裝=無得考體能）
任何考官向你本人/所有人提出指令/詢問時，必須大聲回應。例如：Yes Sir, No Sir, Thank you Sir
自備水
西裝外套(隨你喜歡,E-MAIL無話小組討論強性要求穿着西裝,帶唔帶你自己決定,唔洗再問)

甲. 體能測試前

各位絕對要準時，於應考時間15分鐘前到達。超過時限，學院便會重門深鎖，你絕對無機會求情。

進入會場前準備定身分證；查看電郵，牢牢緊記5位數字的考生編號，然後關機 (唔好要考官提你關機)。

進入閘門後，每人需於reception大聲讀出考生編號及全名。之後俾部手提電話考官看，確保已關機。

接著依從考官指示，直行於石柱旁，面向前站立等待。

考生就坐後會獲分發一塊硬膠板和原子筆，板上有兩張A4紙及一塊號碼布(布上有4口扣針)，檢查自己的物品是否齊全。在前排椅背後有填寫範例，緊記睇熟**

緊記服從指令，考官無指令，不要擅自翻看和填寫！

那兩張A4紙，一張係填寫個人資料，另一張係申報健康狀況及緊急聯絡人資料

**填寫時必須注意格式（排位唔太記得，但各位一定要跟足我寫既格式。因為做錯既話，考官一定串爆你）
左上角圓圈內填寫3位數字號碼布號碼
圈下方填寫英文全名，如CHAN Tai-man (姓氏要全大楷，第一個名字的第一個字母大楷，及後和第二個名字的字母全部小楷；第二及第三名字之間以「-」相隔
英文姓氏正上方填性別：M / F (必須單字及大楷)
英文姓名右邊填寫考生編號（5位數字, 包括0)
英文姓名正下方填寫中文姓名
日期格式必須是DD.MM.YYYY 例如07.11.2017 （注意必須以「.」相隔
時間格式係24小時制，分及秒之間不能有符號。例如1415
緊記在申報健康和緊急聯絡人資料也必須依從此日期格式
最後緊記填寫緊急聯絡人的關係時唔好寫錯，例如：父子、母子、夫妻。筆者見識過有人寫父親/ 本人的父親/配偶/太太，這些只是描述聯絡人的身分，並不是你和聯絡人之間的關係

乙. 體能測驗(大家可以上去海關官網睇下短片示範,唔好懶)

大家會被安排分批進入體育館。
進入前大家有數分鐘時間做熱身，館外牆壁上貼有熱身動作示範，那幾款動作對及後的測試有很大用處！

溫馨體貼的考官會先行放風，俾貼示大家，要留心聽。我一陣都會詳述。

以下每個動作計分前有一次機會試做，不計時，而且長官會指導你做錯既地方

一. 穿梯
此乃首項測試，亦是考生平均取得最低分的項目。大家一定要注意唔好做錯動作/ 做了危險動作，寧願慢都唔好錯，因為一錯你就可以回家了。分數在之後的項目追回吧。

一定要起碼一隻手握實木架，雙手離開即時DQ
一定要穿越指定紅色格仔，唔好穿錯
向上穿時會經過4次格仔，向下穿時會經過3次格仔。到達塔頂時絕不能跨到另一邊。意思是：穿過最高格後以反方向穿回第三格作原路折返
雙手手指緊記全部握實木架，特別係姆指和食指間的虎口位要扣實
爬升時以雙臂拉力把身體引上，同時以雙腳撐伸，幫助自己更快爬升

二. 立定跳遠

雙腳不可踏到紅色起跳線
不可前後腳，雙腳要一起跳起
不可助跑
計分時如犯以上三項，可重跳一次；如果無問題就會以此成績作紀錄
著地後以身體和紅線最短距離作計算。著地時無需原地站立，可向後或向前仆。所以大家用盡力向前跳吧

三. 靜態肌力測試

有分4種：臂力、肩力、腿力、腰力
測試時緊記和天靈蓋方向用力，不要向背後方向用力。雙腳踏實地下，雙腳撐力可幫助自己爭取更好表現

四. 800米長跑

完成頭三項後便要離開體育館改到戶外跑，此時有數分鐘時間做熱身同飲水。

個人認為此項才是最難，因為係最後一關，大家都有好大壓力。

考生要圍外跑3.5 圈。

按號碼布由小至大起跑，考官會話：Ready? Go 聽到Go先好起跑。每位考生大約相隔1-2秒起步，各人需靠左跑，如要爬頭須從對方右邊爬頭。

於終點位置會有長官一對一幫你計時；最後一圈時長官會在終點處提醒。

最後機會，大家盡力而為吧！

基本上，於每項體測後聽唔到長官叫自己號碼布真係好消息。

完成體測後，各人有數分鐘cool down 及等待出後出線名單。之後，大家會有5分鐘時間換西裝。

丙. 小組討論

長官會帶各位幸運兒前往小組討論等候室，大家會有數-十數分鐘休息。同時，長官會叫大家逐一出去報到自己的5位數字考生編號及全名，及會獲分發小組討論編號，例如：A1 ...B2....

**自體測完成後，你可以完全忘記號碼布

小組討論時會有三位長官，用電腦於十條時事問題內隨機抽一。
大家會有1分鐘準備，之後按次序每人1分鐘發表個人意見，跟住有11分鐘小組討論。

筆者果組抽到

「你認為在香港推行居家就業 (Home Office) 是否合適？」(2018)

**以下重點純粹筆者意見，非官方標準

問題和答案不是重點！
測試目的係考生既分析能力、表達能力、溝通技巧、時間控制

個人發表時

記住答案要合理、貼題
回答時有編排。例如：就XX和YY方面分析是否合適, 用不同行業來分析
控制好說話速度和內容多寡，盡量不要Deadair和唔夠時間講而被人叮停

小組討論時

可以嘗試首位發言但不是必要
唔好只和應別人論點
聽清楚其他人的內容作回應
如果覺得其他人開始離題，可幫手帶領大家重回正軌
不要無禮插言
不要有你講無人講
同意/想引述別人意見時應稱呼對方，例如我同意1號考生的論點及想補充幾點
進階版：帶領大家及營造討論的氣氛而非各自陳述；遇到辭不達意的考生，幫手補充表達；遇到無乜發言既考生，試下問佢問題，引導佢參與討論
最後，建議大家一定要留意住計時器。筆者既做法：最後40秒刻意唔發言，反而問其他人意見，引佢講野。當佢用左30秒左右講完之後，我即刻接番捧做總結。最終順利完成，大家都無被考官叮停

考官最後會帶大家回到閘口，向保安員大聲讀出自己個考生編號和全名便可離開。最後祝大家成功

-------以上為轉載內容-------

祝等fib嘅有fib
等vet有vet
等bc有bc
等fitting有fitting
等出班嘅順利出班
現職師兄師姐工作順利快啲升職

推

先推

Lm

Fib春

[member]想問下有冇巴打收到bc 簽約果日除左叫你帶身份證仲要叫你帶其他野？[/member］

咁fib完大概幾耐先知自己有冇vetting呢

每日一叫～～～BC春

成30歲先考會唔會太遲？

驚體力不支，唔夠後生玩

tips:最好剃埋頭去考，比足誠意

咪撚鳩up啦入班前先要剷頭

20／3
fib春

29/3
fib春 繼續叫

之前就差不多一個月

睇人，佢覺得你有料即食幫到手。又一家唔會再轉工。有時後生做幾年唔做仲哂氣。邊有得計嫁，想咪考囉考唔到操體能當逼做運動

我都30 但體力/體能上完全唔驚
係學其他巴打話齋係驚見試上年齡上輸蝕少少
但你唔去試又點知自己唔得

見到我個4x歲 阿sir 由大肥佬決心減肥後
操到跑全馬，毅行者
就知係運動上年齡真係冇界限，只係有冇心

正常人只會鼓勵人去馬
你就暗示人地唔會請30歲以上既考生
18歲有青春但冇人生經驗
30歲係比人咁後生，但可能贏年青人係工作上待人處事
係咪咁驚多個人爭位呀

利申：身邊有朋友30照考到救護，海關

多謝你巴打，一齊努力

聽講有人28/29考入境海關都收，大有人在

最緊要肯踏出第一步
唔試點知得唔得
交左申請先啦

話30唔請果位你覺得姐

好滾動呀, 多謝各位巴絲

我由70kg 減到55, 希望得啦已經冇路可退.....

我34歲
上星期bc完

你交左表未加油啊巴打

交左啦，但應該有排。。。

巴打

你係咪好大隻

唔係

vetting係咪check一年嘅信用卡紀錄？
2年前申請過學生信用卡之後遲還搞到銀行自動cut左我張卡，跟住還清曬，咁樣過唔過到vetting大家覺得？

大把3X歲操班~

龍頭巴 我都仲係咩都未有
頭先追番post睇左 你都未有？

依家force玩到60啦
出面4x中層隨時雞咗你
仲學咩人講career path

等FIB

一直以嚟對自己英文無乜信心
面試會唔會用英文問好深奧嘅問題

BC春～～

有冇上星期bc既人收到fitting?

幾時先挀fib

bc春

幾號ft gi

好似未有

我26/3幾時會有

會唔會上星期bc個d唔趕住10號fitting會hold住先呢

21ft fib春

過左兩個禮拜有多 係咪好大機會收皮了

我覺得似未派
有咩理由一個人都無fib

派完兩 三個星期後考 個陣係復活節假 紅日邊會fib 應該未派啦

最諗今個星期尾或下星期初派
利申 9估

我諗

fib 春

春

咁即係應該復活節後先會考fib?

3/22 fib 春

梗係啦
就算今日派都係節日後架啦巴打

入境同海關同一個星期考FT同GI，入境FIB完，海關似乎都未派FIB我諗入境應該玩完，都係叫下海關FIB春啦

有vetting 未 究竟等到幾時

有bc未

BC春

警察做野快過海關
有fd4月6號大招完，4月15號已經要FIB😮😮😮

Not me la
等緊海關fib，只係見未有呻下姐

係呀，同你fd講

咪聽佢講，佢又唔係呀sir/madam，點知佢講嘅係咪一定啱？

無人想知啊

快因為等人用
等人用因為流失率高
流失率高因為惡做

29/3 fib 春

25/3都成組未有人收到，冇咁快掛

26/3 fib 春

再早幾日嘅，都冇

22/3 fib 唔知今日派唔派fib呢

22/3 fib 春

繼續叫bc春

有冇絲打可以解答下
想知冇做開運動 操左幾耐體能先去考

no show ft即刻報得

懲教女800米要求低好多，海關800米係統一男女咁計，懲教係分開男同女計

咁絲打係咪健將身型難唔難考
最近想考 覺得要求好撚高

懲教女800米慢慢跑都過，海關要狗衝

報左大把時間你準備 試左先啦
衰左咪當拎經驗

衰左好似要等好耐先可以報過
體能呢d野又至少操返兩三個月
仲要上網睇好多資料 諗緊年中定年尾報

宜家報 起碼7-8月先有得考

放心啦
好多女仔穿完梯就走
試左先算

平時一星期跑一日個4k + 一堂yoga
考之前操左兩日 + 跑左一日interval
過左ft

Fib 春

fib春

即係假設佢安排我今日(10/4)去考體能，但我no show,咁我聽日(11/4)就可以馬上online apply?

以我所知 好似都係要3個月

想問下海關vetting會唔會check番過住的工作經驗（包括在其他政府部門/非政府工）？

知唔知入境果邊又幾時？

問問師兄有冇2月15 Vet收到BC?

會

我都係2月15vet但係仲未收bc係未等收皮

懲教果個滿分時間=海關0分時間

堅？

我聽人講自己計3個月
如果fail fib , gi就等email
email有個時間叫佢地可以再報，都係3個月

考過2次都衰fib,對上1次gp完5日收fib email

1月fib 仲係咩都未有究竟我係fail定點

衰兩次衰咩

同問
想知d 難關位

no show ft真心唔洗過冷河

我對上一次no show ft唔洗3個月都報得

可以照入紙先，唔得佢會通知你申請唔成功

想問埋各位巴絲
如果唔係夢想
點解咁多個紀律部隊要揀海關
咁難晉升

齊叫Bc春～

Fib 春俾次機會

同求

你係咪no show完即刻再報都成功左

唔好害人啦

害你做乜9?

上個月22號ft 派左fib未？

答唔到自身野資料性質既答到哂

竟然
自身野格硬講都唔得?

佢地問你野你講完個答案佢地會就個答案再分支問落去直到佢地滿意或者你口啞啞講唔出睇你有咩反應不論自身定資料黎緊去fib既人可以諗下呢個模式

完全同我既情況一樣

如果真係有呢個情況可以點做?
扮鎮定講sorry sir?

大部份都係咁玩法架啦醒目既咪知佢想聽乜講到滿意既答案囉相反既咪等比人串/屌

FIB春

想問下 有食煙 但唔算煙剷嗰種
BC照肺會唔會有影響??

齊叫bc春

我隔左個幾月再報

哈哈 慢慢享受啦你地 日後係一種回憶 睇你地都開曬群組啦

Bc春

繼續bc春，今日又冇既話又等多2日先叫得春

老豆後生有過案底，幾大獲個種。。
係咪一定過唔到vetting?

fib春

考左3星期都未派

+1
上年1星期就有

Fib 春比次機會

星期五喇 fib春

咁多位師兄師姐好啊
小弟6月asso畢業，但未有畢業證書，咁學歷係咪填中學畢業先？
另外呢，如果打算7-8月考，我應該大概幾多月apply?

唔該大家

成個海關就佢一個

sorry,應該咁問，apply左大概隔幾多個月先通知考體能？

12月中報，3月尾ft
for your reference

`

收人工入嚟想瞓覺
慢慢受啦

又星期六fib 春

肯挀fib 未
有無18-21 既巴打收到

22號考，成組冇人收到

以前最快紀錄好似5日就收fib

迎接星期一 fib 春

21號考，未收到

21考未收到

Same

大把30幾入班

仲未派定係肥左gi

又到星期一 fib春

都係21號ft gi

咁多21號 18-20ft有冇fib

我29 ft

我26

same

19號考...未收到fib

究竟啲人係真膠定假膠
人地19號ft都未收到fib
你29號ft係到叫哂救命

係未啲大sir放要放復活長假
冇人手in索性拖住先

fib spring

師兄你地係幾點Vet?

我晏就2:15

收到了？

緊係未啦我仲日日叫緊春呀

今日派啦 BC春

bc有無機會唔過 / 咩情況唔過？

fib

今日又冇

fib春

想問下BC之後幾耐會有FITTING?

4月第一星期bc 未有fitting

好似成個星期都無做野咁

fib派未

今日唔派就要等下星期二

如果今日派假期都可以溫書

祈求有fib

幾時有bc

26/03 ft, fib 春

19打後都未有
利申：21/3 ft

海關關長掛住拉頭馬廢事派FIB

終於收到bc

係呀

多謝你先咁師兄你收到未？

同期

when bc still waiting

師兄都1545 有group?

到時見

叫fib春叫到冇力

想問下師兄，入班日子係未fitting email到會寫埋？

吾該你呀師姐

係邊到fit?

一個月了
Fib春

2個半月了，bc春

各位ching其實報左名之後係咪有機會等幾個月先有得考ft？

最起碼3個月啦

我都岩岩一個月，fib 春

龍頭巴係咪到
仲有冇1月fib 到依家仲係咩都未有
究竟係點

Fib 春又星期一

21ft仲未有fib

2月15都未有bc

係到

等左好耐 好淆底

係咪比人遺忘左

好似有收電話call都未有信
但又唔知點 都係得個等字
我冇做野就一個月了

成個人好頹

好想有個好消息 好想入班

我同你掉番轉 我做返野1個月

返咩工 我可唔可以入來試工？

我呢份係地盤 但做埋聽日都完工好似 要等

預早辭咗份工？

想收工練下
但之前份工日日都返到個人好攰 又多西人 但好在安全咁去到唔做
之後返pt 份工我好黑仔 次次中招 叫上司幫手 所以唔做了 家下食之d糧咁過
就快比老婆屌我了 因為家中又冇小朋友

有錯字

係有小朋友

5月入班 超辛苦

龍頭巴辛苦了

巴打都好大勇氣，其實有消息都有排先入班。搵過份pt 做

8掛下巴打咩年紀？
感受到你個種壓力...我都因為家庭因素想快d入到去

會唔會BC 先test到有暗病? 到時咪

派fib俾我

大家千祈唔好亂quit 份工，之前入境有fib 都係收皮。而家海關過咗成個月，都未派fib

冇錯，希望我有呢一日

BC 會唔會都有機會out ?

會
色盲，色弱
血壓問題，心臟唔好都會fail

當然如果你話身體有更加多問題更加唔使問

27了

邊度有簡單bc 做下

廢事努力完得個吉

聽講近視太深都唔得

唔好曬時間
未做點知得唔得
就算知道唔得都去試左先架啦
如果真係想做自己搵私家做全身既BC
但好貴

好似話唔開班了

咁以家係點?
唔會派vet bc fib?

其實過高血壓，過低血壓都會有機會fail
當然要視情況
但貧血個d實fail

唔好呀

邊道收風嫁

Ft 都冇?

最少咩學歷

5條2 部門網有寫

我後日bc,如無意外係未應該都係5月尾個陣入班？

fib春春春

1個月啦

有冇人知咩事 做乜停左派FIB

拉頭馬

fib停咗成個月

就6點 叫fib春

收fit 可以resign 未

今日收？

十分鐘前收到fib，我21/3ft

收唔到

你幾時ft

等咗成個月

22ft 仲未收到

幾點收到

21

應該出咗啦

幾號fit

有冇 22ft 既 收到fib

同一日，其他人已經收到

我都係22收唔到

3月19fib
收唔到係咪收皮？

你係21/3咩時段？

20號收唔到

即係冇

上午8點

唔係應該跟返考小組討論日子黎派fib?

bc前vetting

有冇21/3ft收到Fib

唔該 同埋gfib同樣email通知？

如果唔跟日子 咁同唔同組應該都冇關係啦
可能跟分數？

唔出奇 點知佢點操作

會唔會下午繼續派？
雖然冇乜可能

除入班封信外
全部email

唔該

今日收Fib幾號考？準備下

29號ft

21pt 冇

收到先準備啦

應該今日派fib係19-22 ?

20號ft無fib

分2期派啦，早考早有fib的

心理準備 同預到通知公司個排請假

21號ft無fib

21號3點 未收到FIb

同組4個 聽落好灰

我係22號，同組啲人都收到

一組大約幾多個收到

朝早考定晏就？

ching 22號考幾點

29ft 有無人收到

邊有咁快 依家搞緊18-22ft

我fd 26ft 收到

打散佢派

22ft 收到fib

21fit乜都冇

幾時收到？

今日9：45am

好似個個都係呢個時間收到

有冇20/3 0800ft 收到fib

點為之過高過低？

係咪下午先再派 暫時派左一日既fib 唔會咁樣完掛

再叫下春啦

有冇考 1300ft既巴打收到fib

3月18號申請左關員
但依加都仲未叫我體能同埋面試 係咪正常

有排啦我1月頭apply 3月尾先有ft

收到FIB

正常 你預6 7月有得考

原來係咁....原來要等咁耐
不過都好 有多啲時間準備
不過我唔知你地成日講果啲fib ft點解
只係知vitting好似係審查財務
Fib好似係小組完之後果關

幾多號

爬下文啦
全部都解釋過

幾點收到？

我唔太清楚
不過其實睇個醫生點寫份report
佢話你高血壓，唔適合
咁海關收到報告之後就派fail.

有冇係下午收到fib 冇既話等聽朝先叫春

申請左幾份政府工
全部都未有回覆
仲以為係自己問題
同埋想問下係咪通常唔會比你1take pass

你估考車咩
佢覺得你啱就會請
唔會理你考過幾多次

其實係咪過到FIB就好大機會入到?

冇人敢寫包單

vetting 都會fail
真係唔敢講
不過首先要有fib

27ft 求fib

ft就ft啦
fit乜鬼野呀

嚇死人

FIB會考啲咩架

岩...
FIB春

有冇人26號 已經收到fib

21 同組一個都收唔到，有無師兄見過全軍盡墨？

係咪下晝考

上晝

21號下晝考都無

聽日再叫過春

最恐怖係成組一個人都無fib

好似有分幾個board

咁唔會啦 派fib唔會一日派哂 入境佢地都分2 3日 唔係完全冇機會 只係人地早過你有你冇 有機會冇份

fib應該唔會派一日咁少
我12月ft 1月fib
收fib email遲過朋友幾日

有冇師兄21/3 8:00 ft 收到fib

不過，而家係3月20號左右考體能，今日都24號，所以都真係成個月。

望就望仲有fib 派啦

巴打同朋友都係同一日, 同一時段考?

我經常上壓14x都驚唔過bc🤔

21今日好似有人收到
你拉上去望望 都係朝早個批人

知唔知幾時在派ft信？

有

咁應該你地未派

收到fib既巴絲有幾多日比你地準備?

有啲唔係好記得係咪同組，但8個都21/3 0930

3月19 考, 今日收到fib

想請問 自我介紹係用中定英 限時幾耐

過程中 會唔會有問題係用英文問

Ft個日幾點？

20/3 0800 ft 有冇人收到fib呀

22號前果D好似已經派哂

29號

琴日有人話26號考都收到 ，唔知係咪打亂派

等下啦

今日有冇人收到fib？
利申 ：21號 8點 未收到fib

21 8點 same
明明琴日朝9點幾派 今朝又冇派咁

22FT 唔知仲有冇機

21/3 8:00same

自問表現正常

1+1
29gi

gi只係1+1

有無考晏就已經收到fib

Fib 春琴晚發夢收到fib 點知起身check email 都係乜都無

1+1 收到fib

我都係1+1啊比次機會啦

又唔使咁灰
有咩可能fib派1日

2月vetting等revet中

朝早930

29派左fib?

咩情況要revet

21號1點乜都未有

未

1+1 冇fib

有冇21/3下午1300ft收到fib？

下午考既好似無人收到？

你又知衰?你講得好甩甩咳咳?

我好認同，半年後再戰

23之後果D都可以等下
19-22果批仲未收到就真係收得皮

吹水大會正式開始

一日未有肥佬信真係未必冇 照計唔會一日就派哂 入境都分兩三日派 唯有係等

對自己咁冇信心就咪考

今日係咪冇派

好似無

21 8點ft

21好似有人收到喎

同組4個啦 希望會再派 入境唔係一日派哂啦

同組收到自己無基本上完左
唔係想hurt你

你講成點?
有無重點同講到甩甩咳咳?

其實22號 晏就考GI 嘅派左大

運氣
我第二次海關
上次衰GI
希望今次有fib.
29gi

潛左好耐，3月25號ft 派左fib未

Gi睇樣

有無著西裝

lm

咁你個樣出哂事咩?
油頭粉面?

入境真係灰，考3次都無fib
海關考2次 都有fib

26 gi同組得一個收到fib 係咪都完

咁恐怖
10揀1?

屌ia都可以18個揀3啦

巴打果日覺得自己同組員講成點?

你問我實覺得正正常常有個喺咁爭野講 我就1+1但收到fib 嗰個好似話原本係20 號in, 唔知關唔關事

同組得你有??

唔係我sor 間隔令你誤會咗，係另一個candidate

其實gi貴精不貴多

見過有人不停爭 但全部冇重點 冇然後了

係咪只派左朝早考未派下晝 係既都仲有啲希望

唉希望有啦 唔通衰樣柒都唔算好柒啫

跑完步佢想個樣有幾靚
成身汗

25號派左fib未？

啲人又話考海關，十個有七個人有fib，但我就冇

28號打後幾時派暫時未有人收到

之前真係好似好多人有FIB
10個有5個左右

咁fib 有幾多個有bc ?

呢個真係無統計過

有冇19號朝早ft既收到

好似有
你拉上去睇睇
好似派緊19~22/23 朝早時段

巴打上晝定下晝

唔係同一個時間

上晝8:00

metoo未有fib

希望未派曬

vet左2個半月，bc春

29 ft gi一齊集氣

fib

29

我25朝早 未有

28 同組無收到，好似26打後未派

集氣 29

28都未派？

自己組無收到呢到有無28收到既？

26 未有
希望唔係得我未有

28都未有fib

28 等緊fib

Vet春

我成組都未有 但睇上面話派到26號 好驚

想問有無19-22號下午ft既收到fib

22下午 收唔到

今日又冇派?

似無 呢個星期派咗一日only

唉 唔好一日就派哂啦
21ft 8點

同組無人收到

巴打一定好勁

800米最快3：30

跳遠最遠180

係咪衰硬

唔想hurt你
但事實真係
比啲毅力操好佢

海關體能唔比戴錶跑，所以要練多啲

我都係22下午

畀咖喎我果陣有戴

咁好，我個陣講明唔得，個陣真係9跑

逐個來？我以為一堆人一次過

應該點操

落球場跑幾組800米 練下

隔日就跑，但好似冇咩進步, 唯有繼續努力啦

跳遠又可以點？ 2米真係好易？

2米易到唔識講
800跑到3分半其實都唔太差 好似夠合格
想問埋 你男定女，男仔 2米應該輕鬆 我唸單腳跳都有

唔好驚跌，盡力跳出去向前仆就可以，驚跌跳唔遠

下星期再冇fib就算
又要等都唔知仲有冇得報

可能我矮

你幾高呀
800米其實有D講求爆發力
如果知自己短時間操唔到出去
就練個衝刺

再報囉
每日睇多d社論

唔好咁灰心
俾小小信心自己

個人講野正常
談吐大方得體
思維清晰
正常都無問題
我同組有講野口疾疾
無信心 又唔望人
自己低頭講 除左果一分鐘就無再講野
成個隱青咁
咁就fail梗

得罪講句我覺得睇運

19體能 收到fib 有無ching可以提點下著重要溫啲咩

24/4

我都有小小口疾

小小唔緊要既

幾點

星期一fib 春

你24係考幾點

打錯 3月19考幾點？

香討大把

有無人會考埋CI

我 考唔到關員 會唔會ci連報都唔洗報

唔會 有朋友co fail
ci pass
因為佢分開考唔關事

我意思係關員都唔夠料考 點解ci又成功到？
你朋友真係好...

佢衰左co知道衰咩就改善返係ci到

唯有寄望ci io

29絲留名
2年前小組討論止步

1點

same 收唔收到FIB?

22上午 冇收到

絲打而家仲有無去報考？

佢係咪講緊29號考gi ft
唔係29歲

未有呀，希望唔好收皮

27ft收到fib

收到fib!!!!!

玩完

25ft收到fin

咁睇怕我個組真係全軍覆沒
321 9點

派到幾多號?
29號有無人有

22ft 收到

26號ft收到

巴打你幾時遞信？
我遞左差唔多就黎2個月都無ft消息

晏就考?

暫時見到最盡27號

收到既係考晏就定朝早

29收到fib,岩岩下午5點半

請問有無3月21號下午1點或打後時段FT既收到FIB

有人29號都收到 係咪已經唔會再派

正常
我11月報 3月考

應該係喇

利申，29 乜都收唔到

1月FIB 岩岩收到REJECT

以後唔使上黎叫春

有無人晏就考又收到fib

3個月後再報 再準備多次

29 收唔到

29號收唔到

我自問個次講既point都唔錯
講完個個都可以引用都無fib

29 gi

29都收唔到

都唔知gi 咩準則既 自問講得好好 咁都可以無

龍頭巴，有冇收reject?

果陣有補學歷call?

有收到

師兄考幾點

一樣

有紋身係咪唔洗考？

可以考

龍頭巴同其他同你情況既師兄呢？

佢地咩情況

唔知佢地 你呢 巴打你係咪
我就晏就收到REJECT 隔咁耐先比

sad 等左咁耐乜都冇😞

真係唔知海關班人玩咩

我收到reject了 灰

灰wo我4月3收到
諗住仲未收到果班都好大機會
可能今轉多人入班沒位入

屌～考個紀律部隊姐
都咁撚耐，本身apply左都已經要等幾個月先考得
好啦，過5關斬6將之後又唔知fail vet定fib
跟住又要重新黎過，考到唔知幾多年後先考到真係

一樣 龍頭巴 sad

屌

明天找7仔 hea做同以體能先

我都覺 全程冇口窒 首輪+兩次發言 最後一次發言完仲問全程冇出過聲既考生有咩睇法 今日同組有人收到fib 我冇

一般由apply到入職 最快都 7-8個月

完全捉摸唔到佢個評分準則...

反正都犀走差多人, 不如考完小組討論, 之後pass 先考體能啦

26/3 ft，今朝同組有人收到fib而自己冇係咪收得皮

搵返份係穩定時間既工啦，7仔好似唔係太好

等左咁耐收reject明白你既痛苦
我都等緊vet fail
2月15vet 完今日都仲未有消息

覺得好on9 寧願佢考能傾 有哂客觀評分

係咪已經派完

我都覺得我gi 唔差喎
結果係冇fib
入境3次都有fib
海關gi 都唔過
26 /3 ft
點解

fail 信會幾時先收到
29號ft

會唔會派多日
派兩日only?

比較想知有無晏晝考ft
而又收到fib

收到FIB 既全部都係考朝早？

暫時都未見到有晏晝考嘅報喜
有咩可能一個都無

我睇到上面有人同組第一輪收到
自己第二輪先收到
唔係跟組派

下晝係咪全軍覆沒

係咪太有意見 唔係咁好

其實係咪要最後總結 我最尾果個講 但無總結到

都唔知仲有無fib
求其叫下春 fib春

26 既完了吧

25號係咪都完喇

其實我估唔使講咁多野我講得1次野1分鐘唔夠，但嗰一次野已經講曬我想講嘅野

1+1有fib

你好似第一轉同組有fib
你第二轉先收到?

呢度討唔討論督察?

係所以仲有機會嘅

我見人28號ft已經收到fib 我自己28ft就無

有冇多啲28號既人上黎相認下

究竟有無321 0930FT 巴絲收到FIB?無理由1個都無

轉左學院 可能要求高左唔同左

有無21號下午1點既巴絲收到fib

有冇考下午既人收到FIB

LM

求fib

係咪派哂

好灰機
又要等勁耐

真係無人考下午 收到FIB?

28號但未收到

我25下就ft 收到fib

有冇20/3 1300ft考既收到fib

幾時派

玩完 接受現實

上年衰Leadership，今年都有再報，師兄咩環境
但我岩岩關員都照報埋，真係想做海關

有ching知幾時再派ft信 ft春

收到信fib!!!

幾時

幾號ft

29號 8. 成組都無收到

29 . 930 . same

on9成組都冇 咁揀人係有乜準則😂

尋日5點幾

咁有理念?

我個fd一個月o 五 六十個鐘

咁缺人

OT?

睇部門 某一d部門成日會ot

我估查案底唔查病歷試下囉唔試過點知

同組有人有fib
會唔會派番轉頭
今次都10人有5人有？

唔會

上面有人試過, 但唔知仲有無得派

以前一年兩次招聘
有心考嘅人先會個個禮拜mon住個recruitment
呢兩年全年招聘阿豬阿狗都走去報名
考入班多咗幾多三尖八角
攪到期期都有星級關員

師兄知唔知而家每隔幾耐會有一批人入去考體能？

想問現在報大約幾時會收到ft?
因為5月尾6月頭會去旅行，同埋到時真係撞左可以改期？

3個月

派哂fib?

睇番舊post 派2 or 3日

同問

衰咩

同問 bc係咪要check心電圖個d

唔洗阿

可以等埋聽日或者星期一
收皮會有信叫你幾時再報

已經等緊收皮信

Fresh grad 完全冇工作經驗 LM學嘢

THX BRO

係咪派哂Fib成組都無

29/3
8.

Fib 係咪著返黑色皮鞋比較好有無咩要注意

如果去完fib大概會幾耐先收vetting通知？

今期收FIB 既人好似好少

希望佢留起左一堆人做後備，下水會再通知fun

罰咩

講咁多
因住俾呀sir睇到

有咩野可以充實？